［剽竊強國］由于剽竊他人成果，中國學者多篇論文被撤稿

一氧化氮（•NO）參與植物的各種代謝過程。盡管已經確定了它的重要影響力，但在金屬脅迫條件下•NO衍生產物的確切機理尚不清楚。

2018年2月，四川農業大學劉柿良及潘遠智共同通訊曾在Journal of Hazardous Materials （IF-9·0）在線發表題為“The interplay between reactive oxygen and nitrogen species contributes in the regulatory mechanism of the nitro-oxidative stress induced by cadmium in Arabidopsis”的研究論文，該研究使用擬南芥為模型植物，研究了鎘（Cd）脅迫下活性氧/氮物種（ROS / RNS）代謝的關鍵成分。暴露于Cd會破壞氧化還原穩態並增加脂質過氧化作用，從而觸發氧化應激。該研究數據提供了關于ROS和RNS代謝之間明確關系的綜合證據，支持了NO2-Tyr作為植物亞硝化脅迫的指示作用，並有助于更好地理解脅迫條件下ROS / RNS的相互作用。

但是近期該文章被撤稿，主要原因是剽竊他人的研究數據以及使用了先前發表文章的數據。

另外，ENVIRONMENTAL POLLUTION （IF=6·8）撤回了四川農業大學劉柿良等人發表的題為“Signalling cross-talk between nitric oxide and active oxygen in Trifolium repens L· plants responses to cadmium stress”的研究論文，主要原因是該文章剽竊了不同作者發表在Plant, Cell & Environment 的研究成果。

由于圖像問題，在與相應的作者劉柿良博士協商後，應編輯的要求撤回了這篇文章。文章重用了發表于Environmental Pollution（由于圖像問題而被撤消）中作者論文的幾幅圖像：圖1c，1d，2a，2b，2c，4a，9a和9b。這篇文章還剽竊了其他作者發表在Plant Physiology 上的論文的一部分，重用的圖像是圖5a，5c，5e和5g。通過致編輯的信引起了編輯的注意。

提交發表論文的條件之一是，作者明確聲明他們的文章是原創作品，沒有出現在其他出版物中。因此，本文代表了對科學出版系統的嚴重濫用。科學界對此事持非常强烈的看法，並向該雜志的讀者表示歉意，雜志認為在提交過程中未發現該問題。

參考消息：

支那人就係偷呃拐騙抄㗎啦
好出奇呀？

識翻譯就做到唔同領域學者
唔怪之得班支那人個個都咁勤力學英文啦
原來學完英文就可以翻譯人地幾十年研究去中國呃飯食